szyling brytyjski moneta używana od panowania henryka vii tudora aż do roku w którym to dokonano decymalizacji brytyjskiej waluty przed decymalizacją szyling był częścią funta szterlinga i składał się z pensów